# MEAN stack based prototype

## Базовое приложение на стэке технологий MEAN

#### Сервер - NodeJS+Express+TypeScript
#### Клиент - Angular 4

При разработке используется:

- angular-cli (генерация элементов Angular 4);

- gulp (автоматизация сборки в процессе разработки);

---

## Компиляция

####Скачать/склонировать репозиторий;

####Компиляция приложения: 
(работает на версиях node 7.x / npm 4.x )
####выполнить из корня приложения в терминале 
 
####'npm install'  // установка node модулей
####'npm run compile-full' // компиляция приложения (production)

---
#### Описание структуры приложения

Репозиторий содержит исходники приложения.

- src/client - исходники Angular

- src/server - исходники Node

- angular-cli.json - настройки production компиляции Angular

- gulpfile.ts - настройки таск-менеджера для разработки

- package.json - настройки npm. 

devDependencies - зависимости, необходимые для приложения, а так же те, что нужны
лишь в процессе разработки. То, что нужно в продакшине, будет вытянуто в dist/client/vendor.xxx.bundle.js
при компиляции, с помощью angular-cli.

dependencies - зависимости, необходимые для node сервера в production.

- tslint.json - настройки стайл-гайда для typescript. Код typescript проходит проверку
согласно этих настроек при компиляции. Так же можно внедрить эти настройки в IDE 
(Web[PHP]Storm делает это автоматически)

#### При компиляции
Будут установлены все пакетные зависимости в node_modules.

Будет создана директория dist, в которой будет весь production код приложения.

Запуск приложения в production - 

'node dist/server/index.js'

Запуск приложения в development - 
'gulp'

---

## Разработка

Для разработки достаточно запустить gulp

'gulp'

#####Запуск вотчера - 'gulp'

Будет запущен node сервер.
Будет запущен вотчер, который отслеживает изменения файлов исходного кода

(scss, ts, html)

и автоматически проводит все компиляции и копирования, необходимые для 
удобной разработки.

Так же, вотчер запустит node сервер, и будет его перезагружать при изменениях 
в коде сервера.

Будет создана директория dev-dist в которой будет находится dev версия клиентской 
части приложения (production долго компилируется, что неудобно в разработке, поэтому 
используем более легкий вид компиляции).

----


Так же необходимо изменить production = true на false в файле 

src/server/environment/config.ts 

(true - использовать в качестве клиента dist/client; false - dev-dist)

Так же может потребоватся до-установка глобальных зависимостей, о чем нам сразу 
же скажет ошибка в терминале, в таком случае просто до-устанавливаем не найденые 
пакеты командой 

'npm i -g <package_name>'

----
#### Юнит тесты
Реализованы юнит тесты клиентской части, с помощъю модулей Jasmine и Karma.
Запуск от корня приложения -
'npm run test-client'

Тесты серверной части проходят с помощъю модулей Jasmine и Request.
Запуск от корня приложения - 
'npm run test-server'

----
#### Автоматическое документирование
Реализована автоматическая генерация документации Angular 4 приложения с помощью
модуля compodoc. 
Для NodeJs приложения, документация генерируется с помощью модулей typedoc и apidoc.

Запустить генерацию -
'npm run doc-gen'

Запустить локальный сервер, для просмотра документации - 
'npm run doc-serve'

Будет запущен локальный сервер на порту 9002, на котором будет доступна
вся документация по приложению.
